<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Api on Gharib Personal Blog</title>
    <link>https://ghariib.ir/tags/api/</link>
    <description>Recent content in Api on Gharib Personal Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Alireza Gharib. All right reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ghariib.ir/tags/api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&lt;div&gt;Retroing and Debugging 2024: a year of data, books, APIs, BOTs &amp; AI&lt;/div&gt;</title>
      <link>https://ghariib.ir/posts/retroing-and-debugging-2024-a-year-of-data-books-apis-bots-ai/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ghariib.ir/posts/retroing-and-debugging-2024-a-year-of-data-books-apis-bots-ai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This is a submission for the 2025 New Year Writing challenge: Retroing and Debugging 2024.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;-about&#34;&gt; About&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024 was an incredible year filled with challenges, achievements, and an abundance of - sometimes unexpected - &lt;strong&gt;learning opportunities that came to me on my way.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reflecting on the year, here are &lt;strong&gt;some of the highlights&lt;/strong&gt; that shaped my growth as a professional and as a person.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;What I enjoyed the most this year is the fact that &lt;strong&gt;I could transform real life problems into nicely well packaged IT projects&lt;/strong&gt; that could satisfy my own curiosity and then be shared with the community.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloud economics vs. Cloud FinOps</title>
      <link>https://ghariib.ir/posts/cloud-economics-vs-cloud-finops/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ghariib.ir/posts/cloud-economics-vs-cloud-finops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gesti贸n de costos en los 煤ltimos a帽os, se ha priorizado para que la migraci贸n o implementaci贸n de los servicios nube mantengan un enfoque de optimizaci贸n, que favorezca el valor de negocio de las compa帽铆as, es decir, una operaci贸n computacional guiada por principios de optimizaci贸n financiera&lt;br&gt;&#xA;Cloud economics se encarga de estudiar el costo-beneficio del uso de los recursos en las plataformas de nube.&lt;br&gt;&#xA;Sus principios fundamentales, son dos, el primero respecta la implicaci贸n de las econom铆as de escala, que representan un ahorro para las empresas al adquirir recursos de nube en grandes cantidades sin la inversi贸n de una propia infraestructura f铆sica, como centros de datos de gran capacidad, lo que representa una disminuci贸n en las cifras de CAPEX de las empresas -es decir la inversi贸n de capital- (ORACLE, 2024)&lt;br&gt;&#xA;Y el segundo; alcance global, que es una caracter铆stica clave de la computaci贸n en la nube, pues es posible acceder a recursos desde cualquier parte del mundo, gracias a las regiones de centros de datos de los diferentes proveedores de nube, que existen actualmente. Esto implica un ahorro para las compa帽铆as, pues no es necesario incurrir en costos de mano de obra en cada zona para desplegar infraestructura, y ofertar servicios.&lt;br&gt;&#xA;Por su lado, Cloud FinOps, es una disciplina de gesti贸n financiera que permite una mayor comprensi贸n de los gastos en la nube, para la mejor toma de decisiones de optimizaci贸n de costos y recursos, su objetivo fundamental no es el ahorro econ贸mico, por s铆 s贸lo, sino la optimizaci贸n, logrando que todos los recursos se aprovechen conforme a los cambios en la demanda, y el ahorro pueda reinvertirse en otros proyectos o recursos, como la innovaci贸n y la mejora tecnol贸gica continua (TIVIT, 2023)&lt;br&gt;&#xA;Para este punto, podr铆a parecer que ambas disciplinas se dedican a lo mismo, sin embargo, quisiera ahondar en la comprensi贸n de la diferencia mientras evaluamos dos conceptualizaciones clave que tiene un caso similar, es decir, Dev y DevOps.&lt;br&gt;&#xA;Dev se centra en la creaci贸n de software con tareas como escribir c贸digo, dise帽ar arquitecturas, probar nuevas funcionalidades y corregir errores. Su objetivo fundamental es la creaci贸n de software funcional, eficiente y acorde con las necesidades del usuario (IBM, 2024). Mientras que DevOps es una metodolog铆a enfocada en la integraci贸n y la colaboraci贸n entre los equipos de desarrollo y operaciones de IT con el objetivo de mejorar la eficiencia en la entrega del software -Una gran diferencia si me lo preguntan a m铆-, sin embargo, para lograr estos objetivos Dev y DevOps trabajan juntos ya que la colaboraci贸n entre ambos es fundamental para lograr un ciclo de vida de desarrollo de software m谩s eficiente, r谩pido y de calidad.&lt;br&gt;&#xA;Algo muy similar ocurre con Cloud Economics y Finops&lt;br&gt;&#xA;Esta 煤ltima mantiene un enfoque operativo. Se centra en las mejores pr谩cticas para gestionar y optimizar los costos en la nube, para lograrlo, los equipos de FinOps desarrollan una cultura con las 谩reas de desarrollo, operaciones y finanzas para equilibrar costos&lt;br&gt;&#xA;Por su lado Cloud Economics, tiene una perspectiva m谩s estrat茅gica y de largo plazo. Analiza la econom铆a detr谩s de la adopci贸n de la nube, incluyendo el an谩lisis de costo-beneficio, y el c谩lculo del retorno de inversi贸n conocido como -ROI-, as铆 como los cambios en el gasto en nube a lo largo del tiempo (BBVA, 2024).&lt;br&gt;&#xA;Haciendo un simil con los dos primeros conceptos presentados, cloud economics es muy similar a Dev, su objetivo es medir la econom铆a detr谩s de la nube, mientras que FinOps es una cultura o conjunto de buenas pr谩cticas como devops que busca alcanzar la optimizaci贸n de costos&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CVE-2025-0194 - GitLab Information Disclosure</title>
      <link>https://ghariib.ir/posts/cve-2025-0194-gitlab-information-disclosure/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ghariib.ir/posts/cve-2025-0194-gitlab-information-disclosure/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CVE ID :&lt;/strong&gt; CVE-2025-0194&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Published :&lt;/strong&gt; Jan. 8, 2025, 8:15 p.m. | 1hour, 28minutes ago&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Description :&lt;/strong&gt; An issue was discovered in GitLab CE/EE affecting all versions starting from 17.4 prior to 17.5.1, starting from 17.6 prior to 17.6.1, and starting from 17.7 prior to 17.7.1. Under certain conditions, access tokens may have been logged when API requests were made in a specific manner.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Severity:&lt;/strong&gt; 6.5 | MEDIUM&lt;br&gt;&#xA;Visit the link for more details, such as CVSS details, affected products, timeline, and more&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
