<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linkedin on Gharib Personal Blog</title>
    <link>https://ghariib.ir/tags/linkedin/</link>
    <description>Recent content in Linkedin on Gharib Personal Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Alireza Gharib. All right reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ghariib.ir/tags/linkedin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5 Cybersecurity Priorities for The Trump Administration</title>
      <link>https://ghariib.ir/posts/5-cybersecurity-priorities-for-the-trump-administration/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ghariib.ir/posts/5-cybersecurity-priorities-for-the-trump-administration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#xD;&#xA;&lt;figure&gt;&#xD;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://lifeboat.com/blog.images/5-cybersecurity-priorities-for-the-trump-administration.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024: A year when AI, quantum computing, and cybersecurity converged to redefine our digital landscape. For those navigating these complex technological frontiers, clarity became the most critical currency.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Inside Cyber, Key moments that resonated with our community:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;• Cybersecurity Trends for 2025 Diving deep into the evolving threat landscape and strategic priorities.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;• AI, 5G, and Quantum: Innovation and Cybersecurity Risks Exploring the intersection of emerging technologies and security challenges &lt;a href=&#34;https://lnkd.in/ex3ktwuF&#34;&gt;https://lnkd.in/ex3ktwuF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloud economics vs. Cloud FinOps</title>
      <link>https://ghariib.ir/posts/cloud-economics-vs-cloud-finops/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ghariib.ir/posts/cloud-economics-vs-cloud-finops/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gestión de costos en los últimos años, se ha priorizado para que la migración o implementación de los servicios nube mantengan un enfoque de optimización, que favorezca el valor de negocio de las compañías, es decir, una operación computacional guiada por principios de optimización financiera&lt;br&gt;&#xA;Cloud economics se encarga de estudiar el costo-beneficio del uso de los recursos en las plataformas de nube.&lt;br&gt;&#xA;Sus principios fundamentales, son dos, el primero respecta la implicación de las economías de escala, que representan un ahorro para las empresas al adquirir recursos de nube en grandes cantidades sin la inversión de una propia infraestructura física, como centros de datos de gran capacidad, lo que representa una disminución en las cifras de CAPEX de las empresas -es decir la inversión de capital- (ORACLE, 2024)&lt;br&gt;&#xA;Y el segundo; alcance global, que es una característica clave de la computación en la nube, pues es posible acceder a recursos desde cualquier parte del mundo, gracias a las regiones de centros de datos de los diferentes proveedores de nube, que existen actualmente. Esto implica un ahorro para las compañías, pues no es necesario incurrir en costos de mano de obra en cada zona para desplegar infraestructura, y ofertar servicios.&lt;br&gt;&#xA;Por su lado, Cloud FinOps, es una disciplina de gestión financiera que permite una mayor comprensión de los gastos en la nube, para la mejor toma de decisiones de optimización de costos y recursos, su objetivo fundamental no es el ahorro económico, por sí sólo, sino la optimización, logrando que todos los recursos se aprovechen conforme a los cambios en la demanda, y el ahorro pueda reinvertirse en otros proyectos o recursos, como la innovación y la mejora tecnológica continua (TIVIT, 2023)&lt;br&gt;&#xA;Para este punto, podría parecer que ambas disciplinas se dedican a lo mismo, sin embargo, quisiera ahondar en la comprensión de la diferencia mientras evaluamos dos conceptualizaciones clave que tiene un caso similar, es decir, Dev y DevOps.&lt;br&gt;&#xA;Dev se centra en la creación de software con tareas como escribir código, diseñar arquitecturas, probar nuevas funcionalidades y corregir errores. Su objetivo fundamental es la creación de software funcional, eficiente y acorde con las necesidades del usuario (IBM, 2024). Mientras que DevOps es una metodología enfocada en la integración y la colaboración entre los equipos de desarrollo y operaciones de IT con el objetivo de mejorar la eficiencia en la entrega del software -Una gran diferencia si me lo preguntan a mí-, sin embargo, para lograr estos objetivos Dev y DevOps trabajan juntos ya que la colaboración entre ambos es fundamental para lograr un ciclo de vida de desarrollo de software más eficiente, rápido y de calidad.&lt;br&gt;&#xA;Algo muy similar ocurre con Cloud Economics y Finops&lt;br&gt;&#xA;Esta última mantiene un enfoque operativo. Se centra en las mejores prácticas para gestionar y optimizar los costos en la nube, para lograrlo, los equipos de FinOps desarrollan una cultura con las áreas de desarrollo, operaciones y finanzas para equilibrar costos&lt;br&gt;&#xA;Por su lado Cloud Economics, tiene una perspectiva más estratégica y de largo plazo. Analiza la economía detrás de la adopción de la nube, incluyendo el análisis de costo-beneficio, y el cálculo del retorno de inversión conocido como -ROI-, así como los cambios en el gasto en nube a lo largo del tiempo (BBVA, 2024).&lt;br&gt;&#xA;Haciendo un simil con los dos primeros conceptos presentados, cloud economics es muy similar a Dev, su objetivo es medir la economía detrás de la nube, mientras que FinOps es una cultura o conjunto de buenas prácticas como devops que busca alcanzar la optimización de costos&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why security teams rely on Microsoft Defender Experts for XDR for managed detection and response</title>
      <link>https://ghariib.ir/posts/why-security-teams-rely-on-microsoft-defender-experts-for-xdr-for-managed-detection-and-response/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ghariib.ir/posts/why-security-teams-rely-on-microsoft-defender-experts-for-xdr-for-managed-detection-and-response/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The expanding attack surface is creating more opportunities for exploitation and adding to the pressure on security leaders and teams. Increasingly, organizations are investing in managed detection and response services (MDR) to bolster their security operations center (SOC) and meet the challenge. Demand is growing rapidly: according to Frost &amp;amp; Sullivan, the market for MDR is expanding at a rate of 35.2% annually.1   &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;While there are new vendors launching MDR services regularly, many security teams are turning to Microsoft Defender Experts for XDR, a recognized leader, to deliver comprehensive coverage.1 Employed worldwide by organizations across industries, Microsoft’s team of dedicated experts proactively hunts for cyberthreats and triages, investigates, and responds to incidents on a customer’s behalf around the clock across their most critical assets. Our proven service brings together in-house security professionals and industry-leading protection with Microsoft Defender XDR to help security teams rapidly stop cyberthreats and keep their environments secure.2 &lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
